[
  {
    "question": "Capitale dell'Italia?",
    "correctAnswer": "Roma",
    "wrongAnswer": [
      "Milano",
      "Parigi",
      "Berlino"
    ]
  },
  {
    "question": "Continente del Brasile?",
    "correctAnswer": "Sud America",
    "wrongAnswer": [
      "Europa",
      "Africa",
      "Asia"
    ]
  },
  {
    "question": "Fiume pi\u00f9 lungo del mondo?",
    "correctAnswer": "Nilo",
    "wrongAnswer": [
      "Amazon",
      "Danubio",
      "Mississippi"
    ]
  },
  {
    "question": "Dove si trova la Grande Muraglia?",
    "correctAnswer": "Cina",
    "wrongAnswer": [
      "India",
      "Giappone",
      "Messico"
    ]
  },
  {
    "question": "Deserto pi\u00f9 grande del mondo?",
    "correctAnswer": "Sahara",
    "wrongAnswer": [
      "Atacama",
      "Gobi",
      "Kalahari"
    ]
  },
  {
    "question": "Oceano vicino all'Australia?",
    "correctAnswer": "Oceano Pacifico",
    "wrongAnswer": [
      "Oceano Atlantico",
      "Oceano Indiano",
      "Mar Mediterraneo"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese pi\u00f9 grande del mondo in superficie?",
    "correctAnswer": "Russia",
    "wrongAnswer": [
      "Canada",
      "Cina",
      "Stati Uniti"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale degli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "Washington, D.C.",
    "wrongAnswer": [
      "New York",
      "Los Angeles",
      "Chicago"
    ]
  },
  {
    "question": "Dove si trova il Monte Everest?",
    "correctAnswer": "Himalaya",
    "wrongAnswer": [
      "Alpi",
      "Ande",
      "Rocciose"
    ]
  },
  {
    "question": "Quanti continenti ci sono nel mondo?",
    "correctAnswer": "7",
    "wrongAnswer": [
      "5",
      "8",
      "10"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese pi\u00f9 piccolo del mondo?",
    "correctAnswer": "Citt\u00e0 del Vaticano",
    "wrongAnswer": [
      "Monaco",
      "San Marino",
      "Liechtenstein"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese della Torre Eiffel?",
    "correctAnswer": "Francia",
    "wrongAnswer": [
      "Italia",
      "Germania",
      "Spagna"
    ]
  },
  {
    "question": "Mare pi\u00f9 grande del mondo?",
    "correctAnswer": "Mare Pacifico",
    "wrongAnswer": [
      "Mare Atlantico",
      "Mare Indiano",
      "Mare Mediterraneo"
    ]
  },
  {
    "question": "Confine naturale tra Europa e Asia?",
    "correctAnswer": "Urali",
    "wrongAnswer": [
      "Danubio",
      "Reno",
      "Senna"
    ]
  },
  {
    "question": "Oceano vicino all'Islanda?",
    "correctAnswer": "Oceano Atlantico",
    "wrongAnswer": [
      "Oceano Pacifico",
      "Oceano Indiano",
      "Mar Mediterraneo"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale del Giappone?",
    "correctAnswer": "Tokyo",
    "wrongAnswer": [
      "Pechino",
      "Seul",
      "Bangkok"
    ]
  },
  {
    "question": "Dove si trova il deserto di Mojave?",
    "correctAnswer": "Stati Uniti (California, Nevada, Arizona)",
    "wrongAnswer": [
      "Messico",
      "Australia",
      "Arabia Saudita"
    ]
  },
  {
    "question": "Fiume pi\u00f9 lungo d'Europa?",
    "correctAnswer": "Volga",
    "wrongAnswer": [
      "Danubio",
      "Tamigi",
      "Senna"
    ]
  },
  {
    "question": "Punto pi\u00f9 alto dell'Africa?",
    "correctAnswer": "Monte Kilimanjaro",
    "wrongAnswer": [
      "Monte Elbrus",
      "Monte Kenya",
      "Monte Bianco"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese del Canal Grande?",
    "correctAnswer": "Italia (Venezia)",
    "wrongAnswer": [
      "Francia",
      "Spagna",
      "Olanda"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale dell'Argentina?",
    "correctAnswer": "Buenos Aires",
    "wrongAnswer": [
      "Rio de Janeiro",
      "Citt\u00e0 del Messico",
      "Lima"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle piramidi di Giza?",
    "correctAnswer": "Egitto",
    "wrongAnswer": [
      "Sudan",
      "Messico",
      "Italia"
    ]
  },
  {
    "question": "Lago pi\u00f9 profondo del mondo?",
    "correctAnswer": "Baikal",
    "wrongAnswer": [
      "Superiore",
      "Vittoria",
      "Titicaca"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale della Cina?",
    "correctAnswer": "Pechino",
    "wrongAnswer": [
      "Shanghai",
      "Hong Kong",
      "Taipei"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola pi\u00f9 grande del mondo?",
    "correctAnswer": "Groenlandia",
    "wrongAnswer": [
      "Australia",
      "Borneo",
      "Giappone"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dall'Equatore?",
    "correctAnswer": "Ecuador",
    "wrongAnswer": [
      "Brasile",
      "Colombia",
      "Venezuela"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale del Regno Unito?",
    "correctAnswer": "Londra",
    "wrongAnswer": [
      "Parigi",
      "Berlino",
      "Amsterdam"
    ]
  },
  {
    "question": "Montagna pi\u00f9 alta d'Europa?",
    "correctAnswer": "Elbrus",
    "wrongAnswer": [
      "Monte Bianco",
      "Cervino",
      "Dolomiti"
    ]
  },
  {
    "question": "Fiume che attraversa Parigi?",
    "correctAnswer": "Senna",
    "wrongAnswer": [
      "Tamigi",
      "Danubio",
      "Reno"
    ]
  },
  {
    "question": "Stretto tra Spagna e Marocco?",
    "correctAnswer": "Gibilterra",
    "wrongAnswer": [
      "Bosforo",
      "Dardanelli",
      "Malacca"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle Alpi Svizzere?",
    "correctAnswer": "Svizzera",
    "wrongAnswer": [
      "Austria",
      "Italia",
      "Francia"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale dell'Australia?",
    "correctAnswer": "Canberra",
    "wrongAnswer": [
      "Sydney",
      "Melbourne",
      "Brisbane"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle isole Fiji?",
    "correctAnswer": "Figi",
    "wrongAnswer": [
      "Tahiti",
      "Samoa",
      "Bali"
    ]
  },
  {
    "question": "Catena montuosa tra Francia e Spagna?",
    "correctAnswer": "Pirenei",
    "wrongAnswer": [
      "Alpi",
      "Appalachi",
      "Monti Urali"
    ]
  },
  {
    "question": "Lago pi\u00f9 grande d'Africa?",
    "correctAnswer": "Vittoria",
    "wrongAnswer": [
      "Nasser",
      "Tanganica",
      "Malawi"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle piramidi di Teotihuacan?",
    "correctAnswer": "Messico",
    "wrongAnswer": [
      "Egitto",
      "Per\u00f9",
      "Sudan"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale della Thailandia?",
    "correctAnswer": "Bangkok",
    "wrongAnswer": [
      "Phuket",
      "Chiang Mai",
      "Krabi"
    ]
  },
  {
    "question": "Penisola italiana attraversata dall'Arno?",
    "correctAnswer": "Toscana",
    "wrongAnswer": [
      "Calabria",
      "Puglia",
      "Liguria"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese del Taj Mahal?",
    "correctAnswer": "India",
    "wrongAnswer": [
      "Pakistan",
      "Bangladesh",
      "Nepal"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale della Russia?",
    "correctAnswer": "Mosca",
    "wrongAnswer": [
      "San Pietroburgo",
      "Kiev",
      "Minsk"
    ]
  },
  {
    "question": "Deserto tra Cina e Mongolia?",
    "correctAnswer": "Gobi",
    "wrongAnswer": [
      "Sahara",
      "Atacama",
      "Kalahari"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle Isole Galapagos?",
    "correctAnswer": "Ecuador",
    "wrongAnswer": [
      "Colombia",
      "Messico",
      "Peru"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola vulcanica al largo dell'Italia?",
    "correctAnswer": "Sicilia",
    "wrongAnswer": [
      "Sardegna",
      "Corsica",
      "Ischia"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Danubio?",
    "correctAnswer": "Romania",
    "wrongAnswer": [
      "Germania",
      "Austria",
      "Serbia"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale del Brasile?",
    "correctAnswer": "Brasilia",
    "wrongAnswer": [
      "Rio de Janeiro",
      "San Paolo",
      "Salvador"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle piramidi di Chichen Itza?",
    "correctAnswer": "Messico",
    "wrongAnswer": [
      "Guatemala",
      "Belize",
      "Honduras"
    ]
  },
  {
    "question": "Fiume che attraversa New York?",
    "correctAnswer": "Hudson",
    "wrongAnswer": [
      "Mississippi",
      "Potomac",
      "Colorado"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola al largo della punta sud-occidentale dell'Africa?",
    "correctAnswer": "Madagascar",
    "wrongAnswer": [
      "Mauritius",
      "Seychelles",
      "R\u00e9union"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato pi\u00f9 grande degli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "Alaska",
    "wrongAnswer": [
      "Texas",
      "California",
      "Florida"
    ]
  },
  {
    "question": "Capoluogo della Baviera in Germania?",
    "correctAnswer": "Monaco",
    "wrongAnswer": [
      "Berlino",
      "Amburgo",
      "Francoforte"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola pi\u00f9 popolata del mondo?",
    "correctAnswer": "Giava",
    "wrongAnswer": [
      "Honshu",
      "Sumatra",
      "Borneo"
    ]
  },
  {
    "question": "Fiume che attraversa Roma?",
    "correctAnswer": "Tevere",
    "wrongAnswer": [
      "Po",
      "Arno",
      "Senna"
    ]
  },
  {
    "question": "Catena montuosa tra Italia e Svizzera?",
    "correctAnswer": "Alpi",
    "wrongAnswer": [
      "Appalachi",
      "Ande",
      "Pirenei"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal Circolo Polare Artico?",
    "correctAnswer": "Norvegia",
    "wrongAnswer": [
      "Svezia",
      "Finlandia",
      "Russia"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale dell'Egitto?",
    "correctAnswer": "Il Cairo",
    "wrongAnswer": [
      "Alessandria",
      "Luxor",
      "Sharm el-Sheikh"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola caraibica divisa tra Haiti e Repubblica Dominicana?",
    "correctAnswer": "Hispaniola",
    "wrongAnswer": [
      "Cuba",
      "Porto Rico",
      "Giamaica"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato pi\u00f9 piccolo degli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "Rhode Island",
    "wrongAnswer": [
      "Delaware",
      "Connecticut",
      "New Hampshire"
    ]
  },
  {
    "question": "Montagna pi\u00f9 alta del Nord America?",
    "correctAnswer": "Denali (Monte McKinley)",
    "wrongAnswer": [
      "Monte Logan",
      "Monte Hood",
      "Monte Whitney"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle Piramidi di Tikal?",
    "correctAnswer": "Guatemala",
    "wrongAnswer": [
      "Messico",
      "Belize",
      "Honduras"
    ]
  },
  {
    "question": "Citt\u00e0 pi\u00f9 popolosa del mondo?",
    "correctAnswer": "Tokyo",
    "wrongAnswer": [
      "Shanghai",
      "Mumbai",
      "Pechino"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Mekong?",
    "correctAnswer": "Laos",
    "wrongAnswer": [
      "Vietnam",
      "Cambogia",
      "Thailandia"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale della Corea del Sud?",
    "correctAnswer": "Seul",
    "wrongAnswer": [
      "Pyongyang",
      "Busan",
      "Incheon"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato dell'Australia famoso per l'Opera House?",
    "correctAnswer": "Nuovo Galles del Sud",
    "wrongAnswer": [
      "Victoria",
      "Queensland",
      "Australia Meridionale"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Niger?",
    "correctAnswer": "Nigeria",
    "wrongAnswer": [
      "Mali",
      "Guinea",
      "Ciad"
    ]
  },
  {
    "question": "Capoluogo della Toscana in Italia?",
    "correctAnswer": "Firenze",
    "wrongAnswer": [
      "Pisa",
      "Siena",
      "Livorno"
    ]
  },
  {
    "question": "Catena montuosa tra Francia e Italia?",
    "correctAnswer": "Alpi Marittime",
    "wrongAnswer": [
      "Appalachi",
      "Ande",
      "Pirenei"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Lena?",
    "correctAnswer": "Russia",
    "wrongAnswer": [
      "Mongolia",
      "Cina",
      "Kazakistan"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato messicano noto per le spiagge di Cancun?",
    "correctAnswer": "Quintana Roo",
    "wrongAnswer": [
      "Yucatan",
      "Baja California",
      "Veracruz"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese del Machu Picchu?",
    "correctAnswer": "Per\u00f9",
    "wrongAnswer": [
      "Bolivia",
      "Ecuador",
      "Colombia"
    ]
  },
  {
    "question": "Citt\u00e0 brasiliana famosa per il carnevale?",
    "correctAnswer": "Rio de Janeiro",
    "wrongAnswer": [
      "San Paolo",
      "Salvador",
      "Brasilia"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato pi\u00f9 grande dell'India?",
    "correctAnswer": "Rajastan",
    "wrongAnswer": [
      "Uttar Pradesh",
      "Madhya Pradesh",
      "Maharashtra"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Amur?",
    "correctAnswer": "Russia",
    "wrongAnswer": [
      "Cina",
      "Mongolia",
      "Corea del Nord"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola greca famosa per le rovine antiche?",
    "correctAnswer": "Creta",
    "wrongAnswer": [
      "Rodi",
      "Corf\u00f9",
      "Santorini"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale della Colombia?",
    "correctAnswer": "Bogot\u00e0",
    "wrongAnswer": [
      "Medell\u00edn",
      "Cali",
      "Cartagena"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato del Brasile noto per l'Amazzonia?",
    "correctAnswer": "Amazonas",
    "wrongAnswer": [
      "Bahia",
      "Rio de Janeiro",
      "Sao Paulo"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola caraibica divisa tra Haiti e Cuba?",
    "correctAnswer": "Hispaniola",
    "wrongAnswer": [
      "Giamaica",
      "Porto Rico",
      "Cuba"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Tago?",
    "correctAnswer": "Portogallo",
    "wrongAnswer": [
      "Spagna",
      "Francia",
      "Italia"
    ]
  },
  {
    "question": "Monti tra Norvegia e Svezia?",
    "correctAnswer": "Monti Scandinavi",
    "wrongAnswer": [
      "Alpi",
      "Carpazi",
      "Pirenei"
    ]
  },
  {
    "question": "Capoluogo della Baviera in Germania?",
    "correctAnswer": "Monaco",
    "wrongAnswer": [
      "Berlino",
      "Amburgo",
      "Francoforte"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Volga?",
    "correctAnswer": "Russia",
    "wrongAnswer": [
      "Kazakistan",
      "Ucraina",
      "Bielorussia"
    ]
  },
  {
    "question": "Catena montuosa tra Italia e Svizzera?",
    "correctAnswer": "Alpi",
    "wrongAnswer": [
      "Appalachi",
      "Ande",
      "Pirenei"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola caraibica divisa tra Haiti e Repubblica Dominicana?",
    "correctAnswer": "Hispaniola",
    "wrongAnswer": [
      "Cuba",
      "Porto Rico",
      "Giamaica"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato pi\u00f9 piccolo degli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "Rhode Island",
    "wrongAnswer": [
      "Delaware",
      "Connecticut",
      "New Hampshire"
    ]
  },
  {
    "question": "Montagna pi\u00f9 alta del Nord America?",
    "correctAnswer": "Denali (Monte McKinley)",
    "wrongAnswer": [
      "Monte Logan",
      "Monte Hood",
      "Monte Whitney"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle Piramidi di Tikal?",
    "correctAnswer": "Guatemala",
    "wrongAnswer": [
      "Messico",
      "Belize",
      "Honduras"
    ]
  },
  {
    "question": "Citt\u00e0 pi\u00f9 popolosa del mondo?",
    "correctAnswer": "Tokyo",
    "wrongAnswer": [
      "Shanghai",
      "Mumbai",
      "Pechino"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Mekong?",
    "correctAnswer": "Laos",
    "wrongAnswer": [
      "Vietnam",
      "Cambogia",
      "Thailandia"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale della Corea del Sud?",
    "correctAnswer": "Seul",
    "wrongAnswer": [
      "Pyongyang",
      "Busan",
      "Incheon"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato dell'Australia famoso per l'Opera House?",
    "correctAnswer": "Nuovo Galles del Sud",
    "wrongAnswer": [
      "Victoria",
      "Queensland",
      "Australia Meridionale"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Niger?",
    "correctAnswer": "Nigeria",
    "wrongAnswer": [
      "Mali",
      "Guinea",
      "Ciad"
    ]
  },
  {
    "question": "Capoluogo della Toscana in Italia?",
    "correctAnswer": "Firenze",
    "wrongAnswer": [
      "Pisa",
      "Siena",
      "Livorno"
    ]
  },
  {
    "question": "Catena montuosa tra Francia e Italia?",
    "correctAnswer": "Alpi Marittime",
    "wrongAnswer": [
      "Appalachi",
      "Ande",
      "Pirenei"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal Circolo Polare Artico?",
    "correctAnswer": "Norvegia",
    "wrongAnswer": [
      "Svezia",
      "Finlandia",
      "Russia"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale dell'Egitto?",
    "correctAnswer": "Il Cairo",
    "wrongAnswer": [
      "Alessandria",
      "Luxor",
      "Sharm el-Sheikh"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola caraibica divisa tra Haiti e Cuba?",
    "correctAnswer": "Hispaniola",
    "wrongAnswer": [
      "Giamaica",
      "Porto Rico",
      "Cuba"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Tago?",
    "correctAnswer": "Portogallo",
    "wrongAnswer": [
      "Spagna",
      "Francia",
      "Italia"
    ]
  },
  {
    "question": "Monti tra Norvegia e Svezia?",
    "correctAnswer": "Monti Scandinavi",
    "wrongAnswer": [
      "Alpi",
      "Carpazi",
      "Pirenei"
    ]
  },
  {
    "question": "Capoluogo della Baviera in Germania?",
    "correctAnswer": "Monaco",
    "wrongAnswer": [
      "Berlino",
      "Amburgo",
      "Francoforte"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Volga?",
    "correctAnswer": "Russia",
    "wrongAnswer": [
      "Kazakistan",
      "Ucraina",
      "Bielorussia"
    ]
  },
  {
    "question": "Catena montuosa tra Italia e Svizzera?",
    "correctAnswer": "Alpi",
    "wrongAnswer": [
      "Appalachi",
      "Ande",
      "Pirenei"
    ]
  }
]